\chapter{Objetivos del proyecto}
\label{chap:goals}
El objetivos de este proyecto es brindar a la comunidad de residentes fácil acceso a la información más relevante dentro de la comunidad como también de sus casos particulares dentro del inmueble, y con esto poder llegar a un servicio que solucione de manera eficiente los problemas de comunicación y apoyar las medidas de seguridad.

\section{Objetivo General}
Generar un servicio web escalable a aplicación web y movil que solucione los problemas de comunicación mencionados. Mediante la integración de:
\begin{itemize}
\item Pago de gastos comunes.
\item Un muro de mensajes homologo al real.
\item Reserva de espacios compartidos.
\end{itemize}
A nivel a seguridad:
\begin{itemize}
	\item Servicio de conserjería.
	\item Streaming de estacionamiento.
\end{itemize}

\subsection{Objetivos específicos}
\subsubsection{Gastos comunes}
\begin{itemize}
	\item Pago online.
	\item Registro de pagos para el encargado.
	\item Notificación a morosos.
	\item Notificación de previa a fecha de pago.
	\item Generación de planillas de gastos para descargas de los  (Excel).
\end{itemize}
\subsubsection{Muro de mensajes}
\begin{itemize}
	\item Publicación de eventos.
	\item Publicación masiva de mensajes relevantes a la comunidad.
\end{itemize}
\subsubsection{Espacios compartidos}
\begin{itemize}
	\item Ver listado de reservas disponibles.
	\item Realizar reserva.
\end{itemize}
\subsubsection{Conserjería}
\begin{itemize}
	\item Listado de visitas históricas según rol del usuario (conserje o residente).
	\item Respaldo periodico del historial de visitas.
	\item Notificación de visitas no atendidas.
	\item Alta usabilidad del formulario de registros y uso en general para el conserje.	
\end{itemize}

\subsection{Alcances del proyecto}
\begin{itemize}
	\item La aplicación esta sujeta a la correcta compresión de uso por parte de la conserjería para un buen funcionamiento.
\end{itemize}
